---
title: "Once Upon a Time in Hollywood"
date: "2019-09-08"
draft: false
path: "/culture-matters/once-upon-a-time-in-hollywood"
---

Je pense pas qu'il y ait un réel besoin de "recommander" le dernier film de Quentin Tarantino: **Once Upon a Time in Hollywood**. Je suppose que tout le monde en a déjà entendue parler ou l'a déjà vu. Mais je souhaitais en parler quand même parce que c'est pour moi le meilleur Tarantino (ok, peut-être après Pulp Fiction).

![Movie poster](https://res.cloudinary.com/dms9ldi2g/image/upload/v1567864726/blog/once-upon-a-time-in-hollywood-tarantino-1-1200x520_qnfyki.jpg "Movie poster")

Ce film raconte l'histoire d'un acteur, Tick Dalton, joué par Leonardo DiCaprio, et de sa doublure cascade, Cliff Booth, interprété par Brad Pitt, dans le Hollywood des années 60. Rick se trouve "has been", et il sent que sa carrière est en train de lui filer entre les doigts. Et ça le déprime, malgré le support sans limite de sa doublure cascade. Ah cela s'ajoute l'arrivée dans la maison d'à coté du couple Polanski, alors en vogue après le succès de Roman comme réalisateur et Sharon comme actrice. Cette dernière est interprétée par Margot Robbie. Les trois protagonistes vont vivre des aventures mouvementées chacun de leur côté. Ces ficelles tirées toutes au long des 2h30 de film vont finalement se rejoindre pour former un noeud final que Tarantino nous aide à démêler avec brio. Je n'en dirais pas plus sur l'histoire, pour ne spoiler personne. Mais j'aimerai vous dire pourquoi j'ai trouvé ce film assez fou.

Commençons par son incroyable atmosphère. Tous dans le film nous installent dans le Hollywood des années 60. On voit bien que Tarantino est un adorateur de cette époque. Le travail sur les décors et les vêtements des acteurs est dingue. On y voit des grandes avenues à l'américaine, bardé de restaurants, de magasins et de cinémas clignotant dans tous les sens, arpentées par des énormes voitures décapotables de l'époque, conduit par des hommes qui sont tous la clope au bec, comme le symbole d'une Amérique privilégiée et insouciante. Au hasard des scènes, on croise également un camp de hippies, des décors de tournage, un cinéma en plein air... Tous les ingrédients pour nous donner l'impression d'être avec eux à Hollywood.

Qui dit Tarantino dit une distribution incroyable ! Plus besoin de dire que ce sont de bons acteurs... mais quand même, quels acteurs !! DiCaprio jour à merveille l'acteur dépassé qui essaye tant bien que mal de montrer au monde du cinéma qu'il reste bankable. Ce rôle d'homme aisé, sérieux et épris de doutes et de vice n'est pas nouveau pour lui (je pense au Loup de Wall Street notamment), mais comme il l'incarne avec perfection, on ne s'en lasse pas. Je suis un peu déçu du rôle de Margot Robbie qui se limite à la jouer la femme de Polanski dans des scènes qui ont finalement peut intérêts. J'aurais aimé que Tarantino lui donne un rôle où elle puisse mieux exprimer son talent. Parce que ce n'est certainement pas elle qui laisse le meilleur souvenir du film. Par contre, celui qui crève l'écran c'est Brad Pitt. Je ne suis pas objectif tant je trouve l'acteur bon dans tous ses films, mais il est clairement au-dessus du lot pour moi. Il joue avec brio le cascadeur désabusé qui vit sa vie comme elle vient dans l'ombre de celui dont il est la doublure. Il a un charisme fou et sait comment en jouer dans le film. Alors qu'il semble avoir un "second rôle", ce sont souvent dans ses scènes que l'histoire avance vraiment. Sa performance est pour moi l'énorme point fort du film.

Pour finir, la dernière chose cool de ce film est ce que j'appelle la "Tarantino Touch". Ce film me rappelle un peu les 8 salopards par ce qu'il m'a fait ressentir: c'est un film d'ambiance. Il arrive à nous faire sortir de notre siège de cinéma et à nous emporter au coeur de la scène. On se croirait dans le Hollywood des années 60 tous comme je me croyais dans la mercerie de Minnie dans son film précédent. À cela, ajoutez plusieurs histoires qui s'entremêlent pour donner une cohérence au film comme dans Pulp Fiction, et une scène de violence à la fois drôle et exagérée à la Inglorious Baster comme Tarantino sait si bien les faire, et vous obtenez une claque cinématographique qui vous frappe en plein visage.  

Vous l'aurez compris, c'est pour le moment mon film préféré de 2019. Il vaut vraiment le coup, alors foncez en salle si ce n'est pas déjà fait. Et si c'est le cas, restez curieux 😉 !
